曾國衞威嚇DQ反國安法者 疑向選管會施壓 泛民：佢只服務中共

節錄

曾國衞威嚇DQ反國安法者
疑向選管會施壓 泛民：佢只服務中共

【惡法臨城】

【本報訊】盛傳中共會以反港版國安法為由DQ立法會參選資格，政制及內地事務局長曾國衞接受傳媒訪問直指，若有人從原則上或根本上反對就國家安全立法，將令人質疑是否效忠香港特區，暗示反對港版國安法會成DQ理由。有民主派議員表明，曾國衞的威嚇不會令他們改變反立法的立場，以及運用《基本法》第52條下賦與立法會否決預算案的權力。

記者：林俊謙

曾國衞接受《星島日報》訪問時稱，《。。。。。。。。。。。。。。特區。」

曾國表示反對立國安法的人，會令人質疑是否效忠香港特區。何賢攝

胡志偉嘲盲撐政府等於忠誠

相關新聞：華貿戰或讓步 換美制裁減辣

對於多名有意參選的民主派人士日前簽署聲明，承諾當選後會運用《基本法》賦予立會權力，包括否決預算案，迫使特首回應五大訴求，曾國衞指《基。。。。。。。。。。。。。。？」

曾國衞言論被質疑在選舉指引出台前，向選管會主席馮驊施壓。曾昨出席立會後見傳媒時。。。。。。。。。。。。。。。」。

民主黨主席胡志偉批評曾國衞說法明顯是上綱上線，「喺佢眼中要服務不是香港人同香港特區，而係中共」，根據曾的邏輯，議員日後只能盲撐政府，否則會被視為不是真正效忠政府而遭DQ，而曾國衞指參選人反對港版國安法就等於對港府不忠誠，說法可笑，坦言部份市民對港版國安法仍有憂慮，作為代議士理應向港府反映民意，而曾國衞的威嚇不會令該黨改變立場，表明將繼續反對港版國安法立法。

公民黨黨魁楊岳橋批評，曾國衞說法旨在威嚇民主派，「我哋作為負責任嘅議員，我哋對於破壞憲制架構，指出問題所在，呢個係咪唔得？對有可能影響香港人權自由嘅嘢，我哋指出問題所在，呢個係咪又唔得呢？呢個係荒謬絕倫嘅！」

楊岳橋批評，曾國衞這類官員，才是真正破壞香港的人，「完全冇任何腰骨，唔敢向北京講出真相嘅人，就係破壞一國兩制嘅元凶！」又表明，該黨堅持反對港版國安法的立場，不會有任何改變。

楊岳橋（中）昨批評曾國衞不敢向北京說出真相，才是真正破壞香港的人。陳賢銘攝<br />

唐英年：應由選舉主任決定

另外，香港友好協進會下午與行政長官林鄭月娥會面，表。。。。。。。。。。。。。。決定。

泛民唔好左縮沙，再昆9選民
要團結簽初選聲明
攬炒呀